\chapter{Agradecimientos}

El Trabajo Fin de Carrera supone el cierre de una etapa y el comienzo de otra. La etapa que viene aún está sin determinar, por primera vez en mi vida no se dónde voy a estar el próximo año, lo que me causa gran incertidumbre. La etapa que ha pasado ha sido sin duda la mejor de mi vida y esto se lo debo, en gran parte, a toda la gente que me ha acompañado a lo largo de todos estos años.

Cuántas crisis superadas y buenos momentos vividos en el 4ºH, con mis queridas: Almudena, Sandra y Mónica. Es muy agradable tener a alguien con quien poder hablar al final del día sobre lo mal que se te ha dado el examen o lo gracioso que ha sido el comentario de un profesor. Tuve mucha suerte encontrándome con ellas, sin su apoyo todo hubiera sido mucho más triste.

De la misma forma tengo que agradecer a mi familia su apoyo, tanto personal como económico, sin el que definitivamente mi vida ahora sería muy distinta. Gracias por todo el tiempo invertido, los numerosos viajes en coche a Ciudad Real, la compañía, el cariño y la confianza depositada en mí. 

A mis amigos de toda la vida: Carlos, Belén, Gloria y Noelia, gracias por continuar ahí aún después de no poderles prestar toda la atención que se merecían. Gracias por saber entender los <<no puedo, tengo que hacer una práctica>> y los <<tengo que estudiar, otro día quedamos>>, siempre con respuestas de cariño y apoyo.

Pero si a alguien tengo que agradecer el haber podido llegar a este punto, conservando medianamente mi cordura, es a mis compañeros y amigos, los que han estado ahí cada día. Ellos han hecho que no fueran tan duros los madrugones o que mereciera la pena hacer una práctica en grupo, que no siempre eran oficialmente en <<grupo>>, y que me han dado posiblemente muchos de los mejores momentos de mi vida. A María, Carmen, Antonio, Carlos, Roberto, Puche y José, gracias por hacer que esta etapa de mi vida haya sido tan especial, unos han estado ahí desde el primer día, otros llegaron después a mi vida, pero igualmente han alegrado mis días y espero que sigan haciéndolo mucho tiempo, aunque tomemos caminos distintos.


Finalmente tengo que agradecer a mi tutora María José la gran labor que ha hecho conmigo y los horarios indefinidos de consultas online durante todo este verano que ha dedicado a ayudarme. Ha sido muy importante para mi trabajar con alguien tan agradable, alguien con quien puedes hablar, que hace que lo difícil parezca fácil y que siempre tiene una palabra amable que decirte. Muchas gracias por todo.

\quoteauthor{Alba}
